好奇一問 你地平時沖涼

你地平時洗完頭，會唔會關咗花灑先搽沖涼液
講埋屋企係用即熱式/儲水式電熱水爐 定係煤氣爐

利申 洗完頭會關咗花灑先搽沖涼 用煤氣爐

即熱式，梗係淋住個身搽洗頭水啦

咁搽沖涼液呢
btw即熱式好唔好用

唔淋住凍到仆街

夏天咁熱咁點呢？

沖住水仲點樣搽皂液？
咪沖撚走哂囉

春夏秋都沖凍水11月先會開熱水爐
開到3月左右唔凍就沖返凍水

巴打好撚壯

推

即熱式
洗頭搽皂液都開住花灑
不過唔會淋住個身

即熱式梗係好用啦，宜家瘋狂淋熱水
不過夏天教得太暖佢會唔夠熱熄機

沖涼液果吓......

都幾多人全程開住花灑

同樓主一樣 唔係會覺得好哂水

同樓主一樣
利申：煤氣爐

其實會唔會覺得好寒酸 咁都要慳

嚟緊冬天無懼挑戰

煤氣爐
夏天會熄
冬天唔熄

之前儲水式電熱水爐
一定要熄啦 熄左都唔多夠用

即熱式。
會淋住搽
習慣先用洗頭水然後沖水 跟住搽護髮素但唔沖水住 跟住洗面同身 最後先沖護髮素 好似短暫焗油咁

沖個涼都要理寒唔寒酸

問下姐

洗完頭抹頭走人 拎啲香薰噴下個身就走人
出世到而家都唔會沖身

用緊儲水式電熱水爐
花灑一定關 唔係唔夠熱水用
沖到最尾會凍到pk

之前住hall個到用即熱式
可能因為平時關慣
所以都會關左花灑先搽沖涼液同洗頭水

唔寒酸啲到啲熱水用晒我睇你仲寒唔寒

假膠

儲水式爐的悲哀

唔係慳錢嘅問題 純粹係覺得好浪費

用柴煲水，好似個大木桶咁
仲未起到火

同樓主一樣
洗完頭熄水喉先搽
開住水一黎會唔夠水 (利申儲水式
二黎會沖走曬啲沖涼液

即熱式 會閂咗水先搽
如果真係太凍忍唔到先會開住沖
廢時嘥水

講開又講
原來老豆一年365日都沖凍水涼

由入去果刻開水開到出嚟果秒
成日比人話晒水 一年四季都係咁

你係古人

你全程沖幾耐先

儲水式唔熄花灑
同啲熱水鬥快夠曬緊張刺激

即熱式
要淋住搽沖涼液先唔會凍死

明明恆溫舒服好多
都唔撚明老母貪平個少少買埋d 垃撚圾即熱式

大約15分鐘啫

原來我個隻係煤氣

同我一樣WO

即熱式唔好用唔通儲水式好用咩 on9

即熱式點都好過儲水式

利申:儲水式

你廁所一定好細 沖涼位得一個身位

先洗頭但唔冲身，成頭泡果時再冲身揸沐浴露，之後花灑向頭淋，一次過冲走頭泡同身果d泡

其實儲水式唔可以開住個爐沖咩？

會開住但唔係淋自己，屋企用即熱式，但係近呢排先沖水小暖既水，平時沖凍水

究竟係寒酸定係香港年輕人體質真係咁廢

儲水式 唔熄一陣好難沖到

浴缸

陰功豬，得細細個盒裝熱水沖涼

覆錯

煤氣 唔會熄
因為始終熄完再開個溫度會有小小唔同
又唔係搽好耐 唔差個小小

煤氣爐
開著水搽梘液

儲水式
控水要控得好 如果唔係既話 一陣就冇熱水

冇人用澡球？
慢慢搽搽到出年

我一定要用

儲水式

冬天真係同啲水鬥快 , 開一直開住花灑, 因為一冇水就凍到痴線

沖身先洗頭 熱水一嚟就擔掂落頭到唔好人地講

10至15分鐘由頭開到尾 電熱水爐

你up乜鳩

煤氣都熄啦
細個時唔熄， 比阿媽聽到一直有水聲
又屌晒水晒煤氣

有會人用沖涼液沖涼？ 冇用好多年

開住花灑但唔淋去身到咪得

同你一模一樣

解讀：聽人講 熱水一黎就掂到頭唔好

煤氣爐用家表示除衫個下已經開定水

唔會 啲水白白流走 聽住啲聲好唔心安
近至多幾蚊水費 遠至諗起好多人冇乾淨水用
刷牙都係 刷完先開番水漱口

我得十秒沖涼，仲要有個人係我後面數住

我用煤氣, 完全唔知你地咩感覺

巴打冬天你點算 硬漢子

煤氣爐
洗頭：將個頭移離水位再搽洗頭水，個身一直淋住水
洗身：向前踏一步再9秒9搽匀全身番梘再淋返水
屋企個爐一閂左熱水個爐就自動熄
之後開返又等幾秒先有返熱水
變相好似更嘥水
同埋短時間内開閂感覺好似容易壞d

沖你老母涼液咩？沐浴露就沐浴露啦

由頭到尾開住煤氣爐淋
一開波用10分鐘思考人生
到咁上下煙霧瀰漫就搽野
再用10分鐘沖身刷牙洗面痾尿

早幾年仲可以冬天沖凍水涼
依加唔得

儲水式
冬天要開幾分鐘熱水焗暖浴室然後熄水嗱嗱臨搽洗頭水，沖沖手上啲泡順手搽埋梘液再開返熱水沖啲水唔夠十五分鐘就開始凍

有咩問題

我都係咁 但我洗頭包埋刷牙

以前好鍾意沖涼思考 諗嘢特別清晰
但係出咗廁所就即刻唔記得諗到啲咩

係勁嘅
左手洗頭右手刷牙

btw你地正評係會關花灑定keep住開花灑
定係唔關事

好似有啲浪費

agger
不過沖一陣嗰身先沖頭又得姐

屋企煤氣爐開要load 5-10秒先變恆溫 所以唔會重開

咁樣最後先沖，啲護髮素咪沖晒落身度，護髮素好難洗
我平時用完護髮素過完水先用沖涼液，就係為咗洗走身上面啲痴住既護髮素
利申，勁長頭髮，易皮膚敏感

係洗頭渣洗頭水同護髮素先開住

儲水式

會熄水，但唔關係咪儲水定即熱式事
習慣問題
btw 個爐得18L但次次都用唔曬

搭單問 由細到大都係用即熱or煤氣
黎緊搬去村屋 要用儲水式
想問d熱水通常last到幾耐

利伸 冬天夏天都係沖一個鐘涼

有冇人沖緊涼同我一樣會突然斷片
唔記得有冇落洗頭水

即熱 會熄
冬天都熄

沖住點搽梘

好多因素：
沖涼位面積
咩類型熱水爐
仲有 你同我都唔知嘅嘢

環保哥

去check check個人好啲

煤氣恆溫
會熄水
因為有超撚嘥電嘅暖風機

而家用煤氣爐沖，一年4季會長開，就算搽洗頭水或沐浴露，都唔會熄水

以前用儲水式，冬天沖涼得果5分鐘有夠暖身體既熱水，沖涼次序就係：
1）先開熱水淋頭
2）熄水
3）用洗頭水
4）開熱水沖頭同濕全身
5）熄水
6）搽護髮素同沐浴露
7）開熱水沖乾全身，直至熱水用完

開得太熱或開得太大水，都會令到有熱水既時間縮少

其實我真係唔撚明，點解今時今日仲要用儲水式，真係揾自己笨。

最盡得個3000w , 根本冇可能回到氣。
至於即熱式只有某些高級笨柒豪宅先會裝到，因為洗手minimum都6~7kw ,沖涼至少18kw ,必需3相供電，一般大廈或家居何來3相電源？ 就算單相7kw也難以提供。

以前細個 得個o的 16升儲水，最凍10度以下實際得返7分鐘左右，最慘所有儲水式都係一路用係一路凍水入，即係溫度一路下降，變相你要不斷加大熱水量去平衡個溫度。
舊式公屋廁所個氣窗仲要係百葉窗對街，根本漏風，係個5至7分鐘內你要安全出返黎簡直係神技。 當然計埋中間熄水回氣，補返30秒血完成任務啦。

到自己出身有自己屋後，我再未用過儲水式，之前林內牌o的濕鳩氣爐冬天夠哂熱但夏天真係人都煲熟埋，後來换左個電子衡溫爽到而家。

關咩事， 村屋一樣可以用石油氣。
pan記同多田牌有石油氣用，平o的就德國寶。

咁撚仆街o既？？
同我一樣廁所有澡室寶。。
同埋小至型冷氣扇

人一世物一世， 其他野我可以放棄追求，但煲廁所個段時間係relax同享受， 去少次旅行，出少幾次街食飯省返黎個buget都夠做。

即熱煤氣爐
沖水->淨沖身->搽洗頭水+洗面乳->沖頭->較細水->搽沖涼液->沖身->完
上面嗰個係慢嘅大概5分鐘
快嘅就大概1分鐘(全身都用沖涼液)

利申:企浴

乾撚到仆街
利申：皮膚好敏感，好似乾/濕到痕

儲水式，唔關水，關咗又要再較水，開住水仲有啲熱氣噴過黎無咁凍

唔明點解啲人話儲水要極快沖完，我一直沖涼都沖好耐，沖到最尾啲水都仲暖

究竟你地係熄咗電先沖定係開好大水，我用加壓花灑唔洗開好大

舊式唐樓邊有煤氣，連沖廁都要用食水
你試下租間房黎住先啦，我都唔想咁搵笨嫁

儲水式

平時一定係沖完身先洗頭

會
利申： 仲沖緊凍水涼

好似話會無哂啲熱水 我都未用過唔知

沖個涼都寒酸到

即熱爐
唔開水, 要捽上身果陣就用對腳夾住花灑暖住下身
到要捽下身就掛起花灑(呢個時間只會淋到背脊同pat)
然後曲起隻腳洗成條腿同腳板
最後蹲低洗下面同埋菊花

你哋係咪唔洗腳板底？

一齊沖啦我地

洗頭沖涼點做到一個鐘

幾好喎 應該好快搞掂

搽洗頭水定淋浴露都會熄野
窮撚慳得就慳

儲水式另外一個仆街地方就要開定先
有時一返到屋企或者第二朝起身想即刻沖個涼都唔得

淋住身查洗頭水
淋住背脊捽正面身
淋住正面身捽背脊